\mysection*{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}

В рамках проведённой работы были получены следующие результаты:
\begin{dashitemize}
  \item Были проведён обзор областей применения высокоточного позиционирования. Были рассмотрены проблемы доступности профессионального геодезического оборудования и распространённости открытого программного комплекса высокоточного позиционирования RTKLIB.
  \item Проведён анализ применения веб-интерфейсов для управления устройствами без органов управления.
  \item Сформулированы требования к созданию веб-приложения для взаимодействия с устройствами Reach и Reach~RS компании Emlid, работающими под под управление программного обеспечения, работающего на основе пакета RTKLIB.
  \item Создана детализированная архитектура приложения, на основе которой было разработано веб-приложение, полностью удовлетворяющее всем заявленным требованиям.
  \item Для разработанного приложения созданы комплексы модульных и функциональных текстов, позволяющие автоматизировать проверку работоспособности приложения.
  \item Была проведена апробация результатов работы. Устройства, с установленным на них разработанным веб-приложением, были протестированы сотрудниками компании Emlid, а также инициативной группой пользователей устройств Reach и Reach~RS.
  \item На основе полученных в ходе апробации отчётах об ошибках и пожеланиях были произведены доработки приложения. Разработанный продукт был успешно внедрён в качестве основной рабочей версии веб-интерфейса устройств Reach и Reach~RS.
\end{dashitemize}

\newpage

Автор планирует продолжать работу над проектом и~развивать его, добавляя новые функции и~исправляя возможные ошибки, которые могут быть найдены во время эксплуатации приложения.

\newpage
